---
status: publish
published: true
title: O zrodu Kafemlejnek.TV
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft size-full wp-image-3088\" src=\"/binary/2015/11/kafemlejnek.png\"
  alt=\"kafemlejnek\" width=\"264\" height=\"79\" />Jednoho dne mi zavolal <a href=\"https://twitter.com/fersman\"
  target=\"_blank\">Petr Ferschmann</a>, jestli s ním nechci natáčet videocast o vývojářských
  tématech. Že by rád něco podobného dělal, ale samotnému se mu do toho nechce. Moje
  první reakce byla, jestli se náhodou nezbláznil - ani jeden z nás není žádný šoumen a
  podcastů je to přeci dost. Jenže pak se mi to rozleželo v hlavě.\r\n\r\nTěch podcastů
  zase tolik není - aktivní je v poslední době pouze <a href=\"http://java.cz/article/czpodcast\"
  target=\"_blank\">CzPodcast</a>, kluci z <a href=\"http://devminutes.cz/\" target=\"_blank\">DevMinutes</a> a
  <a href=\"http://bruskodu.cz/\" target=\"_blank\">Brusu kódu</a> trochu polevili.
  Můj oblíbený zahraniční podcast <a href=\"http://www.javaposse.com/\" target=\"_blank\">JavaPosse</a> skončil
  úplně a <a href=\"http://www.se-radio.net/\" target=\"_blank\">Software Engeneering
  Radio</a> naředilo zajímavý obsah. Pomalu není co u běhání poslouchat :)\r\n\r\nMoje
  dosavadní zkušenosti říkají, že každá nová zkušenost člověka někam posune a něco
  nového mu otevře. Plno věcí se mi v životě nepovedlo, ale jen minimum z nich vůbec
  nic nepřineslo. Většina z nich se nakonec ukázala jako taková malá investice do
  něčeho dalšího.\r\n\r\nTak mi držte palce :)\r\n\r\n"
wordpress_id: 3087
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3087
aliases:
    - /?p=3087
date: '2015-11-13 09:40:06 +0100'
date_gmt: '2015-11-13 08:40:06 +0100'
categories:
- Podcast
tags: []
comments: []
---
<p><img class="alignleft size-full wp-image-3088" src="/binary/2015/11/kafemlejnek.png" alt="kafemlejnek" width="264" height="79" />Jednoho dne mi zavolal <a href="https://twitter.com/fersman" target="_blank">Petr Ferschmann</a>, jestli s ním nechci natáčet videocast o vývojářských tématech. Že by rád něco podobného dělal, ale samotnému se mu do toho nechce. Moje první reakce byla, jestli se náhodou nezbláznil - ani jeden z nás není žádný šoumen a podcastů je to přeci dost. Jenže pak se mi to rozleželo v hlavě.</p>
<p>Těch podcastů zase tolik není - aktivní je v poslední době pouze <a href="http://java.cz/article/czpodcast" target="_blank">CzPodcast</a>, kluci z <a href="http://devminutes.cz/" target="_blank">DevMinutes</a> a <a href="http://bruskodu.cz/" target="_blank">Brusu kódu</a> trochu polevili. Můj oblíbený zahraniční podcast <a href="http://www.javaposse.com/" target="_blank">JavaPosse</a> skončil úplně a <a href="http://www.se-radio.net/" target="_blank">Software Engeneering Radio</a> naředilo zajímavý obsah. Pomalu není co u běhání poslouchat :)</p>
<p>Moje dosavadní zkušenosti říkají, že každá nová zkušenost člověka někam posune a něco nového mu otevře. Plno věcí se mi v životě nepovedlo, ale jen minimum z nich vůbec nic nepřineslo. Většina z nich se nakonec ukázala jako taková malá investice do něčeho dalšího.</p>
<p>Tak mi držte palce :)</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3087"></a></p>
<p>Poslouchat nás můžete přes:</p>
<ul>
<li><strong>Video:</strong>
<ul>
<li><a href="https://www.youtube.com/channel/UCiuN8bpXqex3RuzTlFLLZ2Q">YouTube</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<ul>
<li><strong>Audio:</strong>
<ul>
<li><a href="https://soundcloud.com/kafemlejnektv">SoundCloud</a></li>
<li><a href="http://feeds.soundcloud.com/users/soundcloud:users:183102845/sounds.rss">RSS</a></li>
<li><a href="https://itunes.apple.com/cz/podcast/kafemlejnek.tv/id1057096722">iTunes</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>První díly jsou k dizpozici zde:</p>
<ul>
<li><a href="http://kafemlejnek.tv/nulty-dil-o-konferencich-jopenspace-geecon-a-reactiveconf/" target="_blank">Nultý díl o konferencích jOpenSpace, GeeCON a ReactiveConf</a></li>
<li><a href="http://kafemlejnek.tv/dil-1-interview-s-martinem-schaynou-ktery-miluje-erpy/" target="_blank">Díl 1. – interview s Martinem Schaynou, který miluje ERPy</a></li>
</ul>
